% Encoding del testo
\usepackage[utf8]{inputenc}


% Gestione della "geometria" del documento

% Impostazione della larghezza del testo
% Impostazione dei margini superiore ed inferiore
\usepackage[a4paper,width=150mm,top=25mm,bottom=25mm]{geometry}

% Inserimento di PDF nei documenti LaTeX (usato per l'inserimento del frontespizio)
\usepackage{pdfpages}

% Pacchetto per l'inserimento e gestione degli headers e dei footers
\usepackage{fancyhdr}

% Pacchetto per la bibliografia
\usepackage[backend=biber,style=alphabetic]{biblatex}
\addbibresource{bibliography/bibliography.bib}
% Cambia il valore della stringa
\DeclareFieldFormat{urldate}{(visitato il #1)}

% Links e URL
% Il rettangolo rosso viene rimosso dalla keyword "hidelinks"
% Il colore degli URL e' impostato sul blu
\usepackage[hidelinks,colorlinks=true,urlcolor=blue,linkcolor=blue,citecolor=red]{hyperref}

% Pacchetto per il glossario
\usepackage{glossaries}

% Colori diversi per il testo
\usepackage{xcolor}

% Pacchetto per la gestione delle tabelle
\usepackage{array}

% Pacchetto per il simbolo checkmark
\usepackage{tikz}

% Package per la gestione degli elementi float (tabelle, figure)
\usepackage{float}

% Package per tabelle che si estendono su piu' pagine
\usepackage{longtable}

% Pacchetto per la gestione dei captions
\usepackage[tableposition=below]{caption}
% Sposta piu' in basso il caption sotto una longtable
\captionsetup[longtable]{skip=1em}

% Pacchetto per le formule matematiche
\usepackage{amsmath}

% Pacchetto che permette di avere righe multiple sulle tabelle
\usepackage{multirow}

% Pacchetto per i simboli matematici
\usepackage{amssymb}

% Pacchetto che permette di avere l'ambiente di scrittura del codice
\usepackage{listings}

% Inserimento e gestione delle immagini
\usepackage{graphicx}
